點解居屋/首置盤要家庭優先？單身無居住權？

外國好多人都唔結婚，或者情侶同居唔結婚，甚至生埋細路都唔結。
結婚後好多法律規限，離婚又要分身家，想分手又要好長時間先離到婚，婚外情又會被社會歧視。
大家覺唔覺唔應該係政策上歧視單身，優待家庭？而家單人入息限額又低，又話賣細單位。

好多國家離婚率都有50%以上。

家庭起碼同時解決左兩個人問題 由兩個人兩個屋企 變左兩個人一個屋企 咁又可以突番一個屋企出黎之餘又能夠幫助一個家庭 係咪咁解？

咁就要強制結婚？

你單人月入過到壓力測試咪買得囉
佢啲單位冇話比家庭優先呀

我單人加女朋友擔保埋得